7歲童染禽流感留醫瑪嘉烈 潛伏期內曾到散養家禽深圳長輩家 (22:15)

肺炎未完又禽流感

一名7歲男童感染禽流感，目前留醫瑪嘉烈醫院隔離病房，情況穩定。他於潛伏期內曾到訪深圳外祖父母家，該家居有散養家禽。

衛生防護中心表示，涉事男童有長期病患，本月4日起咳嗽及流鼻水，翌日發燒，被帶到橫頭磡賽馬會普通科門診診所求醫，並轉送廣華醫院入住隔離病房，昨日（6日）轉往該院普通病房，至今日轉送瑪嘉烈醫院隔離病房繼續接受治療。
男童的鼻咽拭子樣本經化驗後，證實對甲型（H9）流感病毒呈陽性反應，分型結果待定，臨牀診斷為禽流感。衛生防護中心表示，男童最近沒有直接接觸禽鳥，亦沒有進食未經煮熟的家禽或接觸禽流感病人。男童的家居接觸者至今沒有出現病徵；橫頭磡賽馬會普通科門診診所、廣華醫院及救護車服務的醫護人員，以及廣華醫院的有關病人正接受醫學監察。
甲型流感（H9）是本港法定須呈報傳染病，本港過往曾錄得8宗甲型流感（H9N2）個案，最近一宗是2013年的外地傳入個案。

仲要係margaret
到時惹埋肺炎

禽流感 mix 肺炎

禽流感好少傳到

一拖幾 到時會唔會唔夠醫護人員？
本身已經唔夠人手

（客觀分析）形勢大好